### 工行上海分行前行长落马后 女副行长失联
------------------------

#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [手把手翻墙教程](https://github.com/gfw-breaker/guides/wiki) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [禁闻聚合安卓版](https://github.com/gfw-breaker/bn-android) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [网门安卓版](https://github.com/oGate2/oGate) &nbsp;&nbsp;|&nbsp;&nbsp; [神州正道安卓版](https://github.com/SzzdOgate/update) 



<p>
 【大纪元2019年07月09日讯】继6月6日工商银行（
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%A5%E8%A1%8C.html">
  工行
 </span>
 ）
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%88%86%E8%A1%8C.html">
  上海分行
 </span>
 行长
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A1%BE%E5%9B%BD%E6%98%8E.html">
  顾国明
 </span>
 落马后，女副行长
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%90%95%E8%99%B9.html">
  吕虹
 </span>
 近日“
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%A4%B1%E8%81%94.html">
  失联
 </span>
 ”。有陆媒消息说，吕虹或被查。
</p>
<p>
 据财新网7月8日报导，记者通过电话、微信等方式联络
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%90%95%E8%99%B9.html">
  吕虹
 </span>
 本人，均未有人接听或回应，其微信也于6月17日起停止更新。
</p>
<p>
 知情人士透露，吕虹近期或被查。据说，这与她此前伙同亲属违规集资购买理财有关，是被监管部门检查时发现的。
</p>
<p>
 2017年1月起吕虹正式出任
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E5%B7%A5%E8%A1%8C.html">
  工行
 </span>
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E4%B8%8A%E6%B5%B7%E5%88%86%E8%A1%8C.html">
  上海分行
 </span>
 副行长，至今才两年半。此前，她在工行上海市普陀支行任支行行长。
</p>
<p>
 去年12月，在上海银行业的新闻通气会上，吕虹曾发言称，工行上海市分行长期关注民营企业的成长。截至2018年11月末，该分行民营企业客户在法人客户中占比75%，民营企业融资余额超过1300亿元；在小微企业客户中，民营企业户数和融资余额占比均超过90%。
</p>
<p>
 值得关注的是，约一个月前的6月6日，时任工行上海分行党委书记、行长
 <span href="http://www.epochtimes.com/gb/tag/%E9%A1%BE%E5%9B%BD%E6%98%8E.html">
  顾国明
 </span>
 突然被公布落马。
</p>
<p>
 顾国明是工行上海分行元老级人物，2002年6月起任该行副行长，2015年9月任行长。
</p>
<p>
 上海分行行长一职在工行各分行中属于比较关键的岗位，工行第一任董事长姜建清就曾担任该分行副行长及分行行长多年。
</p>
<p>
 此前财新网曾援引工行人士的话披露，顾国明在上海分行经营数年，通过人事安排将上海分行经营得很“牢固”，和当地政府部门也相处比较融洽，“理论上分行行长在一个地方待的时间长了应该调任到其它省，但他一直换不动”。
</p>
<p>
 不过，就工行上海分行行长、副行长接连被查一事，8日的报导援引知情人士的说法称，应该不是同一原因或同一案件。
</p>
<p>
 上海是中共前党魁江泽民的政治老巢，其儿子江绵恒等江泽民家族长期盘踞在上海，在官场、商界建立了庞大关系网。
</p>
<p>
 中共十八大后，上海政商界被持续清洗。江派大员、上海前副市长艾宝俊和上海前检察长陈旭，江泽民的“密友”、上海光明食品（集团）有限公司原董事长王宗南等人相继被查。#
</p>
<p>
 责任编辑：李金本
</p>

<hr/>
手机上长按并复制下列链接或二维码分享本文章：<br/>
https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11372521.md <br/>
<a href='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11372521.md'><img src='https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/pages/nsc413/n11372521.md.png'/></a> <br/>
原文地址（需翻墙访问）：http://www.epochtimes.com/gb/19/7/8/n11372521.htm


------------------------
#### [首页](https://github.com/gfw-breaker/banned-news/blob/master/README.md) &nbsp;|&nbsp; [Web代理](https://github.com/labour-camp/helloworld) &nbsp;|&nbsp; [一键翻墙软件](https://github.com/gfw-breaker/nogfw/blob/master/README.md) &nbsp;| [《九评共产党》](https://github.com/gfw-breaker/9ping.md/blob/master/README.md#九评之一评共产党是什么) | [《解体党文化》](https://github.com/gfw-breaker/jtdwh.md/blob/master/README.md) | [《共产主义的终极目的》](https://github.com/gfw-breaker/gczydzjmd.md/blob/master/README.md)

